其實廣東話正式可以改名做香港話

因為而家廣東都冇乜人講
我覺得而家廣東話最標準嘅音係香港音

中共已經開始禁廣東人講廣東話
真係可以改名叫香港話

我平時同日本friend講，我母語係香港語，懶得同佢解釋係廣東話 ，我反而只會同佢講只係部份大陸人識香港話，香港有自己貨幣係獨立國家

過多幾十年就滅絕了

又有五毛負評

我負評左，sor

又點

港語就係粵語+英語
台語就係閩南話加日語

香港人講香港話 + English

港府話

本身已經想開po講
屌 事實

香港可以claim 廣府正統
香港=粵=Great Canton

agger
香港話 有自己嘅一套
D廣州人就算識講兼native, 都只係90%到
我依家flirt緊個佛山妹 雖然一樣語言 但佢d用字我唔係幾聽得慣 佢成日叫廣東話做"白話" 個感覺好怪

支那廣州人成日睇唔起香港廣東話

來源廣東叫廣東話有咩問題

雀巢鳩佔

美國都唔會夾硬Claim 英文做美文啦
當係廣東話其中一個Variety 咪得

我地大馬人講廣府話

南斯拉夫分裂出嚟堆國家好多都講相近語言
佢哋各自獨立之後，一樣將自己官方語言用國名命名

HongKongese
Cantonese

我冒住比連登仔屌唔識「白話」係咩都要出黎講
聽到大陸人用「白話」呢個terms既第一感覺係好反感，覺得有貶低既感覺
「粵語」，「廣東話」呢d有名有姓既字詞唔用，要用個無名無姓既「白話」
將心比己，當你係大陸人，我叫你個語言做「書面語」，你會有咩感覺？

你又香港又澳門又大馬？破產破到傻左？

廣東邊話到事，北京話點就點

真正重要既野自然會繼續傳承到落去

不嬲都叫白話，白就係普遍咁解。
你係自己地頭會加個標籤去Specify啲常見野咩？？你講開食茶餐廳定食香港茶餐廳？？
唔叫白話叫廣東話，先係放棄嶺南本位將自己擠埋落班北佬度

我有馬來西亞+葡國+馬交+bno + hk passport

我標準d,佢地d鄕音

喺外國讀書d人問開我講緊乜我都答香港話

香港話=港式廣東話x英文

咁點解西九站唔叫「西九龍站」要叫「香港西九龍站」呀？因為果個站係國際路線既大站，唔係淨係香港人會用，好多外國人都會refer呢個車站，所以會加個標籤
你叫廣東話做白話，咁係香港既英語人士要稱呼廣東話做咩？white language?

They will say their are speaking America english

香港語

英葡馬港澳五國破產證書
你係大馬出世？

通常一講白話呢個字已經知佢大陸仔來

American English 咪一個English 嘅Variety 囉
咁香港廣東話咪 Hong Kongese Cantonese 囉
And that's called American English

所謂正名呢啲嘢多此一舉，
要嘅係政治權力嘅實際確立

廣東話

用普通話講就係白話

嶺南就係北佬主觀嘅地域稱呼
係化外之地，以前d 北佬黎係水土不服
輕則大病 重則死亡
你一邊話人痴埋北佬度一邊又用呢個字

成口懶音就收皮啦
港同趕都未撚識分

香港話特點就係懶音同有英文字

咁叻叻豬咪自創一種語言香港話lor 何必要用又改人地語言嘅名
利申：土生土長廣州人

即刻引到條支那蝗

一條比何文匯毒害嘅傻鳩

冇睇唔起真心 反而好多時香港歧視返廣州人 其實都有本土年輕廣州人都撐粵語同埋支持民主

yes

廣東話來自香港？

你祖宗十八代都香港居住生活？

美國人講英文唔係美文

其實好無奈，有抗爭過，但係北京權力太大

死返去用微博

I speak in HongKongese

廣東話係語言 香港話係廣東話入面其中一個方言 香港話 廣州話 澳門珠海話 大馬粵語 廣西粵語
全部都有唔同但係全部都係廣東話 所以呢啲其實係廣東話呢種語言入面嘅方言

咁叻叻豬咪自己整一個大陸程式，何必要用連登
利申：土生土長連登仔[/quote]

點抗爭都無用 外省人太多

笑咗sor 唔make sense 就發爛渣，冇乜好討論

用詞奇怪咪笑囉
好多時用普通話反推廣東話音搞到錯哂
又打埋啲咩 噶 滴 啲錯哂音嘅字

can’t agree more 係新加坡做嘢嗰陣同講大馬粵語嘅馬來西亞人傾計，好有趣，一齊find out differences 會好多terms唔同但又理解到對方

Yes arrr 所以廣州人都會稱呼北方人撈仔，咁正如香港稱呼大陸人蝗蟲，不過負面影響冇大陸對香港咁大

我重見過個廣州人唔識講 擘大眼講大話
要轉普通話講 睜眼說瞎話
我：

咁一定會嘅，畢竟政府強迫普通話教育，書面又唔可以用廣東話

sad but true 有幼稚園小朋友已經唔識廣東話因為D老師話唔講普通話就係唔乖，佢地嘅父母（講廣東話嘅）都會冇哂符

早排番鄉下 就算係d鄉村地方 都仲有大撚把人講廣東話

叫香港話班澳門狗會嬲豬

咁所以咪話香港而家已經係廣東話核心
廣州過多兩代應該就無 好似上海同台灣各地咁

台灣有辦睇
啲語言而家就算無死到 都已經半殘

其實廣東暫時都仲好多人講廣東話但係唔多唔少都有啲鄉音咁歪歪地 但十年後就

講緊係因為國語已經establish咗優勢
之後想振興返啲方言都無用
一來觀念定咗
二來非母語嗰啲唔會比你抬返起佢地位
除非好似加泰咁立法限制返通用語轉頭
但大中華觀念下邊會有人同意

咁呢個一定㗎啦，廣東話嘅文化精髓係香港傳承落去得好d，始終普及d，雖然都有受英文嘅影響。咁我又未灰到話廣州一定消失嘅，咁好多家庭都係世代繼續講廣東話嘅，唔係間間學校都咁衰，有d學校老師自己都講唔正普通話Lol

其實廣東唔同地區嘅廣東話好大分別，甚至有時大分別到聽唔明，e.g. 東莞

說話唔係咁講
語言斷層可以好快
第一代 a語
第二代 ab雙語
第三代 b語
快嘅幾十年就夠

好難頂 香港新一代都有呢個問題

灰d諗係嘅，咁要睇埋其他嘢，譬如話文化，媒體傳播，咁廣東有自己嘅電視台，同埋好多人睇tvb多過cctv，咁呢d都會facilitate到傳承

廣獨啦

用書面語我都明嘅
佢係成句直接用蝗語

新一代唔係了

普及教育之後 學校灌輸嘅嘢係最大影響力
家庭方面無乜反抗嘅就可以話死得
大陸基本上就係咁
好多家長更加係助長

屋企鄉下汕尾
汕尾喺廣東算係本地話比較強勢嘅地方
返去到
全部 係全部細路都拒絕講鄉下話

支那話好似無書面語口語之分

唔係冇人諗過，只不過呢條路唔現實太難。香港難做到，廣州更加冇可能啦，歷史上成功推翻政府或者政權要天時地利人和嘅，除非民眾嘅力量足夠大再加上一d事件契機

係無學過呢個觀念
香港人會知一句官話句子可以用粵語書面音讀
但大陸人會直接轉普通話讀

我鄉下東莞
90-00左右出世嘅親戚都仲肯/識講粵語
之後嗰d直頭唔肯講了

*90尾-00頭

冇話有問題，只係話連廣東人都愈嚟愈少人講

成班兒童

廣東話變左廣州話
好快廣州都會無

香港廣東話

咁撚多人講懶音 不了 廣州果邊先標準

最撚憎懶音撚 張國榮講廣東話

歧視廣州人有咩問題 廣州人味又係支那豬，唔通又係自己人 見識過澳狗仲未知衰，又想俾廣州人搵笨 總之咩廣東人 澳門人全撚部都係支那人，唔需要細分

死返支那啦支那豬

佢地d鄉音仲多過我地d懶音

係粵語呀屌你
改撚埋就真係變方言喇
明唔撚明呀

「白話」一詞廣泛應用在中國的粵語地區，但在不同地區可能含義有所不同：

廣州話：在珠江三角洲地區，「白話」是粵語粵海片的專稱。相對的，珠三角的其它土著粵語則通稱「土白」。
當地粵語：在兩廣粵語區（廣東中、西部部分地區、廣西東、南部部分地區，珠三角除外）、廣東客語區（廣東東部，南部、北部、西部部分地區，珠三角除外）、廣東閩語區內（廣東東南部、廣東西南端），白話是對當地粵語的通稱。特別是在廣西地區，粵語使用者只有白話的概念而無粵語的稱呼。

廣東話源自廣東，人地一直有既統稱你自己聽唔慣/唔用，就話覺得貶低？ 統稱既野人地用開跟本唔會咁諗
我阿嫲係客家人，客家話入面係唔會用「廣東話/粵語」呢啲詞，佢地都係用「白話」呢個詞。由細聽到大，真係冇你嗰個感覺

其實好多廣東人都想捍衛廣東話，可惜既係，佢地邊到夠政府黎

好肉酸呀 樓主

愈嚟愈鍾意自己地方呢個語言，有時教啲外國朋友講教教下都覺得好有趣好鍾意 不經不覺講咗廿幾年

記得細個商台啲DJ都會屌人講懶音
家陣都冇人再屌, 因為已經冇得救, 個個都閒街, 貧友
香港話

由細到大同阿嫲姑姐都用客家話
有時同佢地講左一兩句廣東話都覺得唔慣 感覺肉酸 細個已經會
真心唔明啲人同屋企人點改到口

其實老實講 係冇可能
廣東話係大陸會逐漸式微
政府要打壓，將「廣東話不文明」意識 洗腦式咁灌輸比下一代，再加上咁多外省
跟本做咩都冇用
睇鏗鏘集睇到心寒

咁係因為多外省人同政府問題
好多本地人都想維護廣東話

咁我唔知你聽開啲咩人講
有次去旅行 有個女仔講廣東話
本身以為佢香港人 點知佢話佢廣州

本地人講嗰啲係好標準

聽歌聽到懶音先難頂

大把廣東人講廣東話，甚至直頭唔識講普通話。

On9，你講英文就唔撚係係廣東話個語境入面啦。
仲有，西九龍要標「香港」呢兩隻字，咪證明香港唔屬大陸境內囉

咪又係要老破

屌你咁講，「廣東」源自宋朝叫「廣南東路」tim。唔「嶺南」唔「華南」唔「廣東」，你諗個朵號比我括住呢塊唔知點叫好既土地同文化圈嘞。

白佢老母，北京話同廣州話。

乜撚語境？而家講緊點樣稱呼廣東語wor
如果廣東話既中文名稱叫「白話」，咁英文叫咩？叫番Cantonese呀？九唔搭八

你都九唔搭八，返大陸行個圈啦，廣東省內大把縣市仲講緊鄉下話，一係就普通話。叫省城話做白話，因為係廣東地區既公用語言呀，去到邊個縣都有人聽得明，等於未有普通話以前既普通話呀。

外江佬唔屬呢個廣東文化圈，咪叫呢個文化圈既公用語言做廣東話。英國佬唔係呢個文化圈，咪叫呢個文化圈既公用語言做cantonese。

我地廣東人夠話上海佬講上海話食上海菜，但上海佬直頭就咁叫上海話做「閑話」，上海菜做「本幫菜」，因為佢地自己身處既文化圈個種公用語言同飲食口味，根本唔需要特登加個地名黎做標籤。

香港用嘅廣東話不嬲都有官方名稱，叫本地話（Punti)

其實粵語廣義上係廣東省用嘅語言，即係潮州話之類都係「廣東話」嘅一種。如何要細分，形容我哋講開呢種，的確係叫白話或者廣府話。 而香港經歷咗環境轉變，如果要再同白話區分，就可以叫官方用嘅「本地話」

潮州話都叫廣東話，爸打前世未比潮州佬打過

溝左d 外省人，都唔叫「少左」。呢個係錯覺

正如香港一直都係咁多人講，只係日日150落黎＋走私客落黎講蝗語

Agger

屌你廣州人入黎做乜撚嘢呀？我地傾計關你撚事呀？

呢個po 地下好滑

廣東呢加要求小朋友係屋企都要用普通話溝通

係 廣東話係屬於香港人的

仲有廣州人d廣東話好撚柒，叫落課，唔係落堂
用左好多大陸字

文化環境唔同冇計

其實對比以前港產片,廣東講緊既口音真係keep到6,70年代?既感覺
好有嗰種feel

你知就好，所以香港算係正統口音

仲有叫落班，唔係放工/收工
雪櫃叫冰箱

話廣東先正綜 咪柒la
至少我地唔會冇lala講咩
充電寶 尿袋
給我打電話 打電話
吸管 飲筒
围巾 頸巾

傻撚左？未聽過廣州人同澳門人講廣東話，分分鐘佢地講得仲正過香港人？好多香港人講廣東話好多懶音，又好多字都唔識用，淨係識用英文代替，仲話係最標準音，真係人唔笑狗都吠。

點定義正統？

你繼續用充電宝la咁

咁呢樣野有好多叫法，香港流行嘅叫法都只能夠叫港式用語，並唔代表香港嘅叫法就代表嗰樣野嘅粵語正字，釐清觀點先好學人開post啦

所以話應該列邏輯為必修

大陸d音聽到好想嘔
諗起都打冷震

目前嚟講，香港、澳門同廣州呢三個地方講嘅廣東話，發音嚟講算係正嘅，唔計馬來西亞因為佢地大部分人講嘅廣東話已經夾雜馬拉話。但以最純正發音嚟講一定係廣州（撇除外省人以及唔係土生土長嘅粵語使用者），廣州人講嘅廣東話，發音上保留左好多抑揚頓挫，呢一樣野係香港澳門嘅廣東話已經搵唔到，通常會以平聲帶過就算，然而兒登仔就當正自己講到走晒音嘅廣東話先係正統，可惜嘅係，呢一批講純正廣東話嘅廣州人真係死一個少一個，而係中共嘅洗腦教育下，相信未來仲可以聽到純正廣東話嘅地方只有香港同澳門。

之前喺高登俾條友係咁插我
話香港講嘅係香港話唔係廣東話

我有諗過打字都可能影響到嗰個地方嘅語言

而家大陸班人打字好多都係用普通話輸入法，又唔會教廣東話拼音
用普通話打字就難啲打返廣東話
懶起上嚟就索性打普通話就算
好啲嘅就打下 葛 啊之類嘅
會特登打返廣東話就更加之少(我都好佩服)

可能殘體字輸入法出唔到好似 嗰啲哋嘅 嘅字
或者佢哋懶到冇去搵呢啲字嘅普通話讀音

咁平時打字用咗普通話嗰套嚟諗
再加上接觸得用普通話嘅資訊多
啲思維同語言難免向普通話嗰邊傾斜
就好似香港人嘅廣東話係向英文傾斜

咁喺香港嚟講
smart phone嘅出現同輸入法常用字擺頭
先至令到 嗰啲啱咗嘅哋 普及
以前唔少人電腦打速成
呢啲字一就難打一就會亂碼問號出唔到
好多都係用緊 果D岩左既地 呢一類字頂住先

但係點讀

康Kong “ease”

操你妈的小香港人
快来跟我学汉语拼音

咁你冇定義清楚，你而家講緊既係香港語言係國際上既稱呼，定係香港文化圈內既稱呼wor
我講緊前者，你講緊後者，根本牛頭唔搭馬咀
如果講後者, 有ching都講左有本地話(Punti)既稱呼啦，仲白咩話姐？
可能我見識少，但以我經驗，講親「白話」既人，九成九都係大陸人，我做咩要講大陸人詞彙？

依家香港中小學生真係兩文三語啦
對同學講普
對屋企講粵時間太小
9學少少英文
要傳播粵語
香港家長要多D同仔女溝通
學生鼓勵普通話母語嘅用粵語
同埋教育局個班人比番D原則出嚟

連登仔咪正統囉

港式廣東話 (香港話) 包含香港文化 例如潮語 中英夾雜 粗口等等
唔熟香港文化根本講唔出流利香港話 雖然同廣東人講既係共同語言
但表達同思維都差好遠 係文化差異 呢個就係分別所在

你咪癲啦呀叔，全世界都知 Hongkong speak cantonese既時候，你做咩仲要搞個hongkongese出黎。尤其係講得出Hongkong speak cantonese個班人，未必知有canton呢個城市。

爸打，同佢地講多都晒氣啦，語音同詞彙根本係兩樣野，上面有條友用詞彙黎證明香港語音正統，就知根本唔使教精佢地。

仲有呀，你地會覺得香港語音正統，係因為你由細到大聽慣左咋。 語言本黎就唔存在正統，所謂正統語言，都係政府頒佈先變成正統。你地呢頭話共產黨法西斯迫人講國語，個頭又批評隔黎埠啲母語唔合你地個正統，思覺失調定精神分裂呀？

講緊用詞定讀音呀
廣東人講野多蝗字
香港人講野咪又係好多英文
根本同一個語言入面本身就存在差異
仲有呀，勁海外華僑講廣東話
點會得香港人講廣東話

其實某程度上cantonese係出名過Mandarin

白話係大陸人先講

呀嬸你知唔知自己講緊乜野？
我一路只係反對上面有人用大陸人專用詞彙「白話」稱呼廣東話，就係咁簡單
而家你又屈我搞「hongkongese」（「hongkongese」呢個字我完全都冇講過）
然後你又邏輯錯撚晒
點解全世界知hongkong講cantonese就唔可以改名？有咩邏輯關係？
用cantonese既人識唔識canton呢個城市又有咩關係？on9

廣東話係語言，港式廣東話係方言
正如英文係語言，美式英文、加式英文、澳式英文...係方言一樣

香港話就係香港話，叫咩廣東話 有廣東兩隻字已經低級晒啦，支那廣東豬講返支那話啦，味同香港人扮fd，拉低香港人水平

agger
樓上屌柒我果位會員因爲成日番大陸
融撚入晒大灣區
就覺得用「白話」稱呼廣東話好正常
但唔好意思 我好少番大陸
我係香港冇聽過香港人用「白話」稱呼廣東話
用親都係大陸人
果位會員係學術上可能冇錯 但希望顧下香港人感受

咁大馬華人講緊既廣東話要改咩名？都改做香港話？
大馬講廣東話既人口多過你成個香港 大馬交通部長上華文電台接受訪問都係講廣東話

連國父孫中出先生都話係廣東話

其實打得大陸版PUBG多 遇到好多講廣東話既人都唔太識講普通話

大馬人就應該講返馬拉話，移左民仲講廣東話，抵俾人排華

香港話特色：懶音，中英兩溝

點會讀ease咁重音
個尾音輕輕哋介乎as/is之間輕音就ok la

正名有咩問題
都係嗰句
Serbian/Croatian
Russian/Ukrainian

呢D全部officially係兩種語言嚟

Cantonese冇問題 但Canton本身已經係廣州唔係廣東，好誤導並且Canton已係舊名
加上支那想幫Cantonese變成方言
唔緊要 我哋自立Hongkongese就冇問題

香港人謝係只係識講「感受」所以淪落到今日比共產黨壓住黎撚。

如果你叫廣東話做「香港話」，你既文化力量就會限制左係香港，或者會吸引到啲嚮往移居香港既大陸人。但係唔好忘記，馬來西亞、印尼、歐美，有幾千萬講廣東話既華僑，佢地既精神故鄉係「唐山」唔係香港，但係因為香港向世界輸出廣東文化，令佢能夠通過香港黎同「唐山」搵到聯繫。呢啲先叫文化產業，識唔識？

高登仔捧到上天既尹光朱咪咪都係南洋華僑，唱戲唱到攞荷蘭水蓋既梁醒波又係南洋華僑。甚至唔食三文既蔡潺，本身係南洋既福建人，都因為廣東話呢個因素同香港聯上左關係。你為左同大陸割蓆，就放棄「廣東話」呢個招牌，等於放棄香港係全世界華僑心目中既地位。有意思咩？台灣人叫「台語」唔叫「福建話」，所以南洋既閩南華僑都唔會受台灣個套，做唔大個餅，令台灣本省既閩南文化始終都係鄉下文化，做唔起。你話我大灣區賣港？你三個六返大陸啦屌。

廣州啲粵語口音一聽就知 都幾UN耳

唔同。馬來人主導的馬來西亞政府不樂見華人同化程度太深。馬來人始終都當華人係外人，所以華人精神上文化上始終都係心繫唐山，對馬來西亞純粹係國籍上既認同。

屌改極都錯

香港人咁撚多懶音都叫標準？笑左

其實好多嘢佢地只係為宣洩情緒，冇理性討論可言，唯有笑下就算啦

巴別塔事件

其實我係外國識到廣東人（佛山）全部都用廣東話。
係有唔同用字發音，但好肯定廣東話，仲係有好多香港以外嘅人以廣東話做母語。

連登仔咪撚咁自大

班小學生返親大陸都係跟爹哋媽咪去長隆動物世界，係咁上下

人地換左新政府啦
首相敦馬哈迪已經重提起宏願學校 想各族學生溝亂
不過舊果班華人當然會好守護自己既族群文化

算吧啦
仲諗住影響人
廣東唔撚係地方名？點解唔會淨係局限於廣東？
台語就係台式福建話 so what? 根本冇關係
同理，英文都只可以英國講

雖然你個立論已經bug晒 而且係極級柒
但就算當你講得通，都依然係錯

首先香港式嘅真係差別好大 就好似大馬嘅廣東話係溝咗好多馬拉話，香港粵語溝英文嘅情況實在太高比重 加上大量自創新詞/潮語 而造詞方法明顯有獨特嘅方式 已經自成一格 反之廣州式係溝好多普通話loanword

依家互通度其實已經可能得8成

印尼話同馬拉話差距可能比港粵/廣粵差距更細 印尼朋友話差距可能只係部份荷蘭loanword同埋語速 其他都係極度一樣 佢哋圍內就會知好似 唔識嘅人(例如你呢d) 就會disregard晒呢D事實

香港話正名嘅話，唔係更加推廣香港文化咩？完全睇唔到有咩影響，反而對香港人嘅意義更大，終於有真正屬於自己嘅語言

當然正名唔一定需要硬性變化，用潛移默化可能仲好 例如10年前開始有人提出用Hongkonger / Hongkongese 呢個Identity rather than Hong Kong People. 10年後今日，Hongkonger嘅使用率已經高咗好多 所以唔需要太心急 甚至交替使用都得 (如台語/閩南話/福建話) 基本上都係同一種語言 但唔同語境有唔同用法 完全冇問題

不如咁啦，香港粵語係唔標準
所以為咗唔好影衰Cantonese
我哋直接改名Hongkongese算啦
咁樣諗會唔會好D
香港人嘅廣東話太唔標準 冇資格再自稱Cantonese

如是者 要換埋DNA至得啦

因為南洋人有「祖籍」呢個觀念。Anthony smith話每個民族都有一塊神聖既祖地，呢塊祖地未必係佢地生活既土地，但係一定有佢地對祖先既傳說。對南洋或者金山既華僑黎講，呢塊祖地就係「唐山」、「廣東」。香港用「廣東話」、「廣東人」呢啲名目，就等如搶左呢塊祖地既代言權，咁香港既文化咪可以銷出去比佢地解鄉愁。

馬來話同印尼話咁似，佢地圍內會知，但係因為佢地唔認同彼此係共同民族，所以馬來人唔會話佢講印尼話，印尼人唔會話佢講馬來話。

語言根本係一個好複雜既社會現象，背後反映既可能係政治、文化、甚至自然地理。但係，當你因為一啲政治原因選擇左某個名目，就要負擔佢所帶黎既政治後果。對香港黎講，同「唐山」呢個華僑心目中既祖地割裂，就係會失去南洋同歐美幾千萬華僑既呢個輸出文化既固有市場，變成「中國」一個邊陲城市。一個國家係外面冇晒朋友，咪好似台灣咁愈做愈dup。台灣佬仲可以返鄉下耕田，香港呢？食元朗絲苗定新界油菜？

講「廣東話」，是用黎吸引海外華人的。佢地祖籍廣東，未必同香港有咩關係，但因為中共政策失當，益香港佔據左廣東文化既主導地位，所以海外華人會留意香港輸出既文化產品，比如電影電視。

講「香港話」，是用黎同大陸做區別的，你的對象是湖南四川東莞深圳個班嚮往大城市的鄉下佬。你的文化輸出愈成功，就愈閪多你唔鐘意既大陸人黎香港朝聖。盤數你唔係唔識計下話？

況且，大陸佬，尤其係北佬，品性同我地唔一樣的。佢地就算講廣東話講得幾白幾流利，個心都同我地唔一樣，同化唔到的。但海外華人是同化得到的。

得返鄉村講，城市唔講，咁咪可以順理成章貶低粵語成為「鄉下落後語言，難登大雅之堂」囉

仲有loanword既問題，如果你用詞彙黎做標準，咁根本就冇廣東話存在，省城、佛山、順德、四邑、東莞、寶安，全部都有唔同既詞彙，廣東話連核心地域都可以分開十四簡，合理咩？

撇除政治因素。定義一種語言或者方言，至少要綜合語音同詞彙，同埋互相之間既可共通性。如果你只係用loanword黎做分別標準，咁唔使玩啦，全中國都用緊日本話，「政治」、「經濟」呢啲抽象概念又係日文loanword，「電話」、「俱樂部」呢啲日常野又係日文loanword。不如改名叫「香港日本語」？

loanword呢d已經融入咗我哋嘅語言
我哋嘅語言係base on廣東話㗎嘛
都係嗰句 台語係最好嘅例子
人哋台灣可以做正名台語 仲有印尼話/馬拉話 等等
點都好啦 香港正名咗唔會影響人哋講
香港依家仲有咩文化輸出可言
已經比大陸打壓到冇晒
有返自己嘅民族身份認同唔係更適合現況？

你可以睇返
英文強勢 唔需要咩正名
歐洲諸語 eg烏 弱勢，要獨立from俄語
仲有上面舉過嘅例
太多了 趁香港仲有一點pride, 要做就要快

詞彙係一個語言嘅核心
南北韓用嘅韓文得50%互通
唔會有人當係同一種語言

你講嘅嘢證明你完全冇身為香港人嘅優越感或者pride
坦白講我係有，但越嚟越消失 (因被打壓得越嚟越勁)
香港仲有些少影響力同埋獨特點
你居然攞香港同一堆垃圾大陸地方比
真係可笑 可笑

講得好，條友仲唔清唔楚
仲有佢仲FF緊香港係80-90s咁有強勢文化輸出
依家仲邊有呢d嘢
況且改咗個名就冇晒影響力嘅話
香港執柒咗佢啦
又唔見日本韓國輸出唔到

原來你係大中華膠嚟
成篇嘢都係呢D左膠文 笑撚死人咩
你咁想當自己中國人咪認囉

890年代，香港最輝煌個陣，香港人的pride，係來自於全世界認為香港係華人世界之中，唯一走左出世界既地方。當時全世界講舊曆年，就係舞龍舞獅、kung hei faat choi。廣東話就係中國話。香港旅遊既icon，係中式帆船。香港，就是係oriental的代表。

而家香港人的Pride，是我們係未開化的大陸人面前，有一種文明的優雅。即係打開歐冠杯的球會，走返去踢本地聯賽，唔贏就有鬼啦，但隊波只會愈踢愈屎。

我以我既遊歷同經驗去判斷，香港的確應該同大陸有所區隔，但係冇可能脫離廣東文化。因為我地文化既基底就係廣東文化，而廣東呢種中國得黎又唔使同北佬融合既文化，係對香港行銷世界最有利既折衷方案。

你地一心淨係諗住同大陸撇清左關係之後會好開心。係，我都好開心，但下一步呢？現實啲講，香港可以點樣企係世界，恢復返最輝煌個陣既世界地位？

我係香港出世，香港長大，拎BNO，冇外國籍，冇得走，自然會希望吾土吾民(亦都包括我自己)會有好既生活、好既名聲。我係香港生活咁耐，見到最想同大陸撇清關係既，就係新移民，尤其係移民第二代。我衷誠為香港去諗一個，又照顧到中老年人既感受、又照顧到青年香港發展既假設，我憑學理同現實去講我既意見，而你地唔岩聽就動不動話我係大灣區、中華膠，我仲有乜好講？

中共國人嘅「論點」真係令人啼笑皆非！

佢地永遠都係非黑即白，唔認同佢嘅論點就會話對方係大華膠 就係蝗，但從來唔係去客觀咁睇嘢

我有廣東朋友，我講嘅港式廣東話佢未必聽得明

又啱 ，懶音廣東話，香港語